#### 3.2.2. Синтез изменением свя́зного алгоритма

Для зафиксированного ранее состояния **пространства** с _частыми_ _объектами_-_материалами_ и не-_частыми_ структурно сложными _работниками_ для **алгоритмов** _самокопирования_ _полезно_ удерживание в одной _локали_ (_резидентность_) именно _работников_. И, как уже показано, _специализированные_ способы обеспечения _резидентности_ такие, как _локализация_ и _упорядочивание_, являются _полезными_ для таких **алгоритмов**. Поэтому целесообразно ввести следующие два термина, которые описывают _упорядочивание_ _работников_.

++_Макро-работник_++[^3-2--macro-worker] - _макро-объект_, в котором используется _упорядочивание_, _элементами_ _упорядочивания_ являются _работники_, и не нарушается _исполнение_ **алгоритмов**, опирающихся на этих _работников_.

Рассмотрим подмножество _макро-алгоритмов_ с использованием _макро-работников_ и _материалами_, _частыми_ в _локалях_ этих _работников_. В этом подмножестве:

- _представленность_ _макро-алгоритма_ поддерживается не частотой встреч всех _работников_, а _связями_, удерживающими их вместе;
- **синтез** _специализируется_ до _процессов_ изменения _порядка_ и состава для нового _макро-работника_;
- для обеспечения увеличения _представленности_ необходим _процесс_ обеспечивающий _самокопирование_ сформированного _макро-работника_, например, **алгоритм** _комплементарного_ _самокопирования_.

Каждый новый формируемый **синтезом** _макро-работник_ проходит этапы _соревнования_ в составе своего **алгоритма**:

- проверка новой структурной совокупности _исполнением_,
- **сохранение** новой _полезной_ структурной совокупности и требуемых для нее _работников_ в качестве нового **алгоритма**,
- разрушение неисполнимой или _вредной_ структурной совокупности.

Самым простым способом **синтеза** на основе изменения _макро-работника_ является _мутация_ (близко к биологическому термину).

++_Мутация_++[^3-2--mutation-synthesis] - способ _медленного синтеза_, основанный на изменении **структуры** _макро-работника_, которое сводимо к операциям удаления, добавления и замены _элементов_ этого _макро-работника_.

Следующим по сложности способом **синтеза** на основе изменения _макро-работника_ является _скрещивание_.

++_Скрещивание_++[^3-2--cross-synthesis] - способ _медленного синтеза_, основанный на объединении участков из **структур** множества _макро-работников_ в единую **структуру** нового _макро-работника_.

Одним из моментов, когда возможно выполнение **синтеза** _макро-алгоритма_ на основе _макро-работника_, является _процесс_ _самокопирования_ этого _макро-алгоритма_ на основе _комплементарного_ _самокопирования_ его _макро-работника_. В _процессе_ такого _самокопирования_ _макро-работника_ возможна реализация и _мутации_ (при возникновении ошибки _самокопирования_), и _скрещивания_ (например, при _близком_ расположении нескольких _объектов_-образцов).

[^3-2--mutation-synthesis]:
    Способ _мутация_:

    * случайная ошибка в буквах при репликации ДНК,
    * обучение молодых особей, совмещающее копирование поведения старших особей и подмешивание случайных элементов, формируемых детским игровым поведением, с последующим закреплением полезных результатов;
    * изменение программистом знаков арифметической операции или случайный подбор коэффициентов в коде программы, чтобы результат программы совпал с требуемым значением.

[^3-2--macro-worker]:
    Примеры _макро-работника_:

    * набор белков совместно используемых в химическом расщеплении и для трансформации, накопления и транспорта энергии в места использования;
    * человек в любой своей деятельности;
    * процессор ЭВМ объединяющий сумматоры, элементы памяти для выполнения команды

[^3-2--cross-synthesis]:
    Способ _скрещивание_:

    * совмещение двух цепочек ДНК организмов родителей при половом размножении организмов
    * совместное выполнение лабораторной работы из ограниченного количества вариантов заданий перемешанных и выданных по 3 каждому студенту. Есть вероятность одинакового задания у нескольких студентов. Ликвидируется повторная работа над одним заданием. Результаты «скрещиваются» копированием решений одинаковых заданий.
    * распространение резистентности к антибиотику между бактериями разных видов
